厦門大學歷史系助理教授微博批「中國人低劣」遭解僱 校方：損害黨和國家形象

廈門大學一名歷史系助理教授曾在微博發表多篇帖文，批評中國人及儒家思想低劣，校方昨（1日）召開會議處理事件，批評有關言論不符廈門大學教師身分，決定解僱涉事助理教授。

校方指，廈門大學人文學院歷史系助理教授周運中，以網名「東海道子」在微博發表「錯誤言論」。就微博截圖所見，用戶「東海道子」在7月曾發文批評儒家思想缺乏契約精神，稱「中國人最高境界是說假話、做假帳、訂假合同」，是「最低劣的民族」。近日亦有發文指不會讓其子女外出吃飯，因「中國人最喜歡毒害同胞」；又曾轉發諷刺內地狗主無公德心的帖文，留言「中國人不配做人」。現時在微博已找不到用戶「東海道子」的發文。

校方認爲周運中的言論歪曲歷史事實，損害黨和國家形象及傷害國人感情，逾越師德師風底線，決定將其解僱。有網民認爲涉事助理教授「被西方洗腦」、「是精日分子」，更質疑事主如何取得教席。

今年4月，廈門大學一名女研究生田佳良亦曾在微博發文，以「支那」一詞批評上海迪士尼亂拋垃圾的遊客，遭紀律處分。校方昨日確認田佳良已辦理退學手續。

講真話姐

中國人不嬲都低質,從來都冇進步過.

講真話ja

全部都係真話

乜原來仲有形象可以損害

證實中國容不下講真話

食埋最後晚餐好上路

古時有指鹿為馬

根本中國人係玻璃心到唔肯聽真話

不願接受事實

熟讀歷史果然就會知曉中國人嘅劣根性

佢游定水去金門都得啦 方丈份人咁小氣

受唔起批評正正反映民族嘅卑劣性

如果有個日本人講日本人低劣
其他日本人會反思佢講得岩唔岩

而強国一有人咁講
就話你係唔係中国人，你係漢奸

唔會反思自己不足
強国人無得救

所以見到強国人

比人強拆
飲地溝油
飲毒奶粉
打毒疫苗
交全球最重既稅，差不多乜福利都無
水災
旱災
無言論自由
無民主
成個国家上層都貪污

等

我真心覺得佢地抵死
希望中国唔好支爆，共產黨日日用唔同方法折磨佢地就岩

講真話咋喎

「啱」
btw之前好似有本書（定電影）說日本不是俾人屌到飛起

唔知有無人記得

同意。縱做鬼，也幸福，比佢地慢慢受就啱

泄露國家機密

都唔機密啦 你知我知單眼佬都知

食咗誠實豆沙包 ？

做大陸人唔可以講真話